中國小學校長籲學生抵制聖誕節：英法聯軍基督徒在中國燒殺擄掠

外國媒體日前披露，中國大陸各地政府正積極打壓聖誕節，並要求商家撤下聖誕裝飾。當地一名小學校長則是在聖誕夜當天對著學生演講，稱當年在中國燒殺擄掠的英法聯軍都是基督徒，八國聯軍則在入侵中國的聖誕夜當天舉行殺人比賽，因此「聖誕夜是中國人的奇恥大辱」，要求所有人都應該抵制此節日。

鳳凰網報導，安徽黃圩鎮中心學校校長董學豐周一（12/24）以「耶誕節是中國人的恥辱」為題對著台下小學生發表演說，他說很多人一提到聖誕節就會聯想到平安夜、狂歡日，但這一天在中國人的歷史上卻是「奇恥大辱」。他說：「從鴉片戰爭到八國聯軍侵略我國，除日本之外，個個都是基督徒，他們在中國犯下的罪行罄竹難書。」

董學豐開始細數英法聯軍在中國火燒圓明園、掠奪無數中國歷史文物的罪行，接著又提到八國聯軍在中國強姦婦女、殺害百姓：「八國聯軍入侵我國後，在他們聖誕日來臨的前一天，也就是12月24日，進行殺人、放火、掠奪比賽。比賽結束已是夜幕降臨，這些喪盡天良的教徒們集體禱告天主耶穌，保佑他們殺人無罪，祈求他們平平安安度過聖誕日之前的夜…。」

在告誡學生不能慶祝聖誕節後，董學豐倒是特別要求學生一定要銘記12月26日這一天，因為這天是毛澤東的生日，「是一個值得我們所有中國人銘記的日子，不忘國恥，砥礪前行」。

媒體報導此事後，許多網友稱讚該校長為「愛國校長」，還說中共文宣部應該將他的演講廣為宣揚。不過也有網友痛批這是「義和團思想」，有人寫著：「做好自己比抵制別人強的多，這樣的校長打算教出心胸狹隘，處處對立，文化大革命式樣的學生，捨本逐末」、「那日曆要用農曆?星期天也要取消?這種不是義和團思想，愚昧」。另外也有人表示，雖然校長要孩子不崇洋媚外的動機是對的，但演講稿內的歷史錯誤百出，根本是「胡說八道」。

幾時到香港

其他連啲學生都當bullshit啦

所以應該支持打貿易戰，中國工廠唔接聖誕訂單

前日先有支那畜係老蘭慶祝平安夜

中國又贏

當有日國家落命令bullshit都要跟

呢期又唔反日反泡反港反台，到反鬼鳥！！！

民瀆仇恨Schedule蝈家幫你填到滿瀉，做支那人真忙真充實！！！！

發佈仇恨言論

挑 共狗文革害死左幾千萬人班支耶狗咪又照樣慶祝國慶

*那

仲八國聯軍，講緊清朝人？

ad都係基督徒發明架，支共仲用

中國人：「感謝共產黨偉大執政。」
香港人：「感謝ＴＶＢ偉大廣播。」

殺傳教士唔講 成日扮受害者

咁著返清裝啦仆街

下 唔係中國人燒教堂 殺洋人先架咩？
人地反擊就叫侮辱？

滿清韃子唔係中國人來㗎wor，認賊作父支那人認第二沒人敢認第一

唔係中國人咁簡單，係中國正規軍打人地領事館

中國特色

俄羅斯搶滿清幾百萬平方公里領土同有份做八國聯軍
點解唔反俄